## intent:transferencia_solicitud
- quiero hablar con un agente
- no quiero mas
- no quiero hablar mas con usted- paseme con una persona
- humano por favor
- no quiero bot
- transfiera
- transferime
- muy mal servicio
- pasame
- transferir
- no me das informacion
- transfer
- no me puede atender otra persona
- comunicarme con asesor
- comunicarme con un asesor
- quiero hablar con alguien
- que mal servicio esta opcion
- operador
- no necesito asistencia virtual
- necesito que me llamen
- necesito hablar con alguien
- necesito comunicarme con un accesor
- necesito ayuda
- me puedes comunicar con un accesor
- hay alguien ahi
- estas chateando conmigo?
- eres persona a robot?
- es triste esto asi
- agradezco me contesten es urgente
- atencion personalizada
- alguien que me pueda colaborar?
- con quien me puedo comunicar?
- favor un agente que no sea virtual
- puedo hablar con un asistente
- quiero hablar con un asistente por favor
- necesito hablar con un asistente
- tengo que hablar con un asistente
- con un asistente
- necesito un asistente porfavor
- quiero un asistente
- asistente
- necesito hablar con un ejecutivo
- puedo hablar con un ejecutivo
- tengo que hablar con un ejecutivo
- puedo hablar con un asesor
- pasame con un asesor
- por favor pasame con un asesor
- quiero hablar con un humano
- quiero hablar con una persona
- quiero hablar con un asesor
- quiero hablar con un ejecutivo
- me pasas con un agente
- me pasas con un ajecutivo
- me pasas con un asistente
- me pasas con un asesor
- me podes pasar con un asesor
- me podes pasar con un asisitente
- me podes pasar con un ejecutivo porfavor
- asesor
- agente
- que mal servicio
- me puedes comunicar por favor con un asesor
- me pueden ayudar por favor
- me puedes ayudar por favor
- requiero informacion personalisada
- chat malo
- poner personas que den respuestas claras

## intent:afiliaciones_aquienafiliar
- puedo afiliar a mi mama
- puedo anotar a mi madre
- a quien puedo afiliar
- puedo afiliar a mi abuela
- yo no tengo hijos puedo pasarlo a mi hermano menor
- quisiera ingresar a mi hermana menos a caja es posible
- hermanos de que edades puedo afiliar?
- gracias tengo una duda yo quiero afiliar a mi hija pero es mayor de edad la puedo afiliar
- hagame un favor ... puedo afiliar a mi sobrina y a mis dos hermanos
- buenos dias en donde puedo afiliarlos y a quienes puedo afiliar
- buenas en donde puedo afiliarlos y a quienes puedo afiliar

## intent:afiliaciones_afiliacioncosto
- me cobran por afiliar a mi mama
- cobran por afiliar mi grupo familiar
- tiene costo la afiliacion de mis familiares
- costo afiliar
- costo afiliacion
- valor afiliar
- valor afiliacion
- precio afiliar
- precio afiliacion
- ?la afiliacion de beneficiarios tiene costo?

## intent:afiliaciones_asignacioncategoria
- como aplican la categoria
- de donde sale mi categoria
- quien registra mi categoria de afiliado
- como calculan mi categoria de afiliacion
- como se establece mi categoria de afiliado
- ?como se establece mi categoria de afiliacion?
- quien establece mi categoria de afiliado?
- como se determina mi categoria de afiliado?
- ?como se establece mi categoria de afiliacion?
- quien registra mi categoria
- como se registra mi categoria de afiliado
- cuando se establece mi categoria de afiliado
- como aplican la categoria
- quien registra mi categoria de afiliado?
- de donde sale mi categoria
- ?como se establece mi categoria de afiliacion?
- y como se mi categoria

## intent:afiliaciones_comopuedoafiliarbeneficiarios
- afiliacion de beneficiarios
- requisitos para la afiliacion de mis hijos
- afiliacion de mis hijos
- como afilio a mis hijos
- como hago para afiliar a mi grupo familiar
- y para realizar la afiliacion de familiares
- como afilio
- proceso afiliacion
- ?como puedo afiliar a mis beneficiarios?
- ?como puedo afiliar a mis beneficiarios?

## intent:afiliaciones_conocercategoria
- conocer categoria de afiliado
- concer categoria
- categoria afiliacion
- cual es mi categoria
- saber categoria
- que categoria de afiliado tengo?
- cual es mi categoria de afiliacion?
- como valido mi categoria de afiliacion
- en que categoria estoy?
- ?cual es mi categoria de afiliacion?

## intent:afiliaciones_invitados
- por que mi categoria no le aplica a mis invitados
- puedo tener invitados
- puedo llevar a mi familia con mi categoria
- puedo llevar mis amigos con mi categoria
- pueden ir personas conmigo y aplicar mi categoria

## intent:afiliaciones_mediosconsultargrupofamiliar
- que papeles debo llevar para afiliar a mi hija
- como puedo afiliar a mis trabajadores
- cuales son mis beneficiarios
- me gustaria saber si mi hijo esta en la caja de compensacion
- aqui esta registrado mi hijo
- cuantos beneficiarios tengo
- quienes estan inscritos
- como se q personas estan en mi nucleo familiar
- quiero saber a quien tengo como beneficiario
- consultar grupo familiar
- conocer grupo familiar
- saber grupo familiar
- ?a traves de que medio puedo consultar la composicion de mi grupo familiar?
- en donde puedo consultar la composicion de mi grupo familiar?
- quienes estan inscriptos en la caja de compensaciones?
- a quien tengo como beneficiario en la caja de compensacion?

## intent:alimentosbebidas_comidasrapidaslagomar
- lagomar hay hamburguesas
- lagomar hay perros calientes
- lagomar hay pizzas
- ?en lagomar hay comidas rapidas?
- se pueden comer hamburguesas en lagomar?
- se pueden comer perros calientes en lagomar?

## intent:alimentosbebidas_horariocomidaslagomar
- horario de desayunos en lagomar
- hora sirven los desayunos en lagomar
- horario de almuerzo en lagomar
- hora sirven los almuerzos en lagomar
- horario de la cena en lagomar
- hora sirven la cena en lagomar
- horario del restaurante en lagomar
- hora sirven los buffets
- horario de desayunos en lago mar
- hora sirven los desayunos en lago mar
- horario de almuerzo en lago mar
- hora sirven los almuerzos en lago mar
- horario de la cena en lago mar
- hora sirven la cena en lago mar
- horario del restaurante en lago mar
- ?cual es el horario de las comidas en lagomar?

## intent:alimentosbebidas_horariocomidaslagosol
- horario de desayunos en lagosol
- hora sirven los desayunos en lagosol
- horario de almuerzo en lagosol
- hora sirven los almuerzos en lagosol
- horario de la cena en lagosol
- hora sirven la cena en lagosol
- horario del restaurante en lagosol
- horario de desayunos en lago sol
- hora sirven los desayunos en lago sol
- horario de almuerzo en lago sol
- hora sirven los almuerzos en lago sol
- horario de la cena en lago sol
- hora sirven la cena en lago sol
- horario del restaurante en lago sol

## intent:alimentosbebidas_menuinfantil
- menu para ninos pequenos
- menu infantil
- como es la alimentacion para ninos
- alimentos hay para ninos
- menu infantil
- menu ninos
- cajita feliz
- ?cuentan con menu para ninos?

## intent:alimentosbebidas_planesincluyenbebidas
- que tipos de bebidas hay en los hoteles
- que bebidas incluyen en los planes
- bebidas con los planes
- que bebidas dan en lagomar
- que bebidas dan en lagosol
- que bebidas dan en lago mar
- que bebidas dan en lago sol
- los planes incluyen bebidas?

## intent:alimentosbebidas_platoscarta
- lagomar hay platos a la carta
- lagosol hay platos a la carta
- pueden pedir alimentos adicionales
- platos a la carta
- menu a la carta
- servicio platos carta

## intent:alimentosbebidas_snaksbebidaslagomar
- como son los snacks en lagomar
- horario snacks ilimitados
- como son los refrigerios en lagomar
- refrigerio en lagomar
- merienda en lagomar

## intent:alimentosbebidas_tipoalimentacion
- gastronomia en lagomar
- cgastronomia en lagosol
- gastronomia en los hoteles
- tipo de alimentacion ofrecen en los hoteles
- alimentacion va incluida en los planes
- buffet
- barras de ensaladas
- barras de frutas
- cual es el menu
- como es la gastronomia en lago mar
- como es la gastronomia en lago sol
- cual es el menu lago mar
- cual es el menu lago sol
- ?que tipo de alimentacion ofrecen?
- tienes planes con alimentacion
- incluye alimentacion
- incluye alimentacion

## intent:alimentosbebidas_vendenbebidasalcoholicas
- venden cocteles en los hoteles
- venden cerveza en los hoteles
- puntos de venta de licor en los hoteles
- lagomar hay bebidas alcoholicas
- lagomar hay bebidas alcoholicas
- venden licor en los hoteles
- licor en los hoteles
- ?venden bebidas alcoholicas?
- venden licor en los hoteles
- venden cerveza en los hoteles

## intent:canal_horariochat
- como me puedo comunicar con un asesor
- a que hora atienden el chat
- los sabados atienden el chat
- los domingos atienden el chat
- entre semana hasta que hora hay chat
- horario servicio chat
- que dias servicio chat
- cuales son los horarios del chat?

## intent:canal_oficinashorarios
- sede puedo reservar
- a que sede me puedo dirigir
- cuales son las oficinas
- horarios me atienden y en donde
- listas sedes
- cuales son las sedes
- sede mas cercana

## intent:canal_horariolineatelefonica
- numero me puedo comunicar
- horario atienden el call
- me puedo comunicar con alguien
- hora puedo llamar
- linea de atencion
- linea de quejas
- linea telefonica servicio cliente
- ?cuales son los horarios de atencion de linea telefonica?
- en que horario puedo llamar?
- hasta que hora puedo hablar con alguien?

## intent:convenios_cajasinfronteras
- quiero viajar a otra ciudad
- convenios con otras cajas
- otras cajas puedo ir
- tomar servicios con otras cajas
- cajas sin fronteras

## intent:convenios_hotelesestelar
- convenio hoteles estelar
- quiero saber que hoteles estelar tienen
- disponibilida en hoteles estelar
- donde estan los hoteles estelar
- tarifas de hoteles estelar
- descuento con hoteles estelar
- que beneficios tiene hoteles estelar
- que precio tiene hospedarse en un hotel estelar
- informacion hoteles estelar
- tengo una pregunta pero es sobre el convenio con hoteles estelares

## intent:convenios_reservarhotelesestelar
- como puedo hace una reserva en hoteles estelar
- llamar a hoteles estelar
- numero de hoteles estelar
- reserva hoteles estelar
- como puedo reservar en los hoteles estelar?
- quiero hacer una reserva en hoteles estelar
- quiero llamar a hoteles estelar
- como puedo reservar en hoteles estelar
- ?como reservar en convenio hoteles estelar?

## intent:creditoturismo_agenciaviajes
- quiero cotizar un vuelo
- quiero ver oferta de hoteles
- hay oferta de viajes?
- me gustaria saber que paquetes turisticos tienen?
- paquetes de turismo tienen?
- me pueden dar informacion de cruceros?
- se puede rentar autos baratos
- vuelos nacionales
- vuelos internacionales
- me gustaria conocer que planes turisticos ofrecen
- agencia de viajes
- santa marta
- villavicencio
- cartagena
- medellin
- amazonas
- eje cafetero
- san andres

## intent:creditoturismo_beneficioscreditoturismo
- beneficios tiene un credito de turismo
- desembolso de un credito de turismo
- beneficios credito turismo
- que beneficios tiene credito turismo
- cual es el desembolso de un credito turismo

## intent:creditoturismo_documentoscreditoturismo
- documentos debo presentar para pedir un credito de turismo
- documentos debo radicar para solicitar un credito de turismo
- debo llevar al solicitar un credito de turismo
- documentos credito turismo
- que documentos necesito para solicitar un credito de turismo
- que documentos debo tener para pedir un credito de turismo

## intent:creditoturismo_libranzacreditoturismo
- aprobaron el credito de turismo que debo hacer
- firmo libranza del credito de turismo
- recibir el credito de turismo
- firma libranza del credito de turismo
- libranza del credito
- libranza

## intent:creditoturismo_realizarsolicitudccredito
- solicitud de credito de turismo
- que debo hacer para solicitar un credito de turismo
- llamar para solicitar un credito de turismo
- radicar una solicitud de credito turismo
- como hago para solicitar un credito turismo
- como puedo realizar una solicitud de credito turismo

## intent:creditoturismo_requisitoscreditoturismo
- requisitos para solicitar un credito de turismo
- debo tener para poder solicitar un credito de tutismo
- antiguedad en la empresa para la solicitud de credito de turismo
- que requisitos tengo que tener para solicitar un credito de turismo
- quiero solicitar un credito de turismo
- me gustaria obtener un credito de turismo
- me gustaria solicitar un credito de turismo
- requisitos credito turismo

## intent:creditoturismo_sobrecreditoturismo
- compensar credito para turismo
- creditos de turismo
- creditos para turismo
- consiste el credito para turismo
- credito turismo

## intent:creditoturismo_tiempoaprobacioncreditoturismo
- cuanto tiempo tengo respuesta del credito de turismo
- avisan la aprobacion de un credito de turismo
- aprobacion de un credito de turismo
- cuanto tiempo me avisan la aprobacion de un credito de turismo
- en cuanto tiempo aprueban el credito de turismo
- cuanto tardan en avisarme la aprobacion del credito turismo
- cuanto tarda el credito turismo

## intent:general_actualizardatos
- como puedo actualizar datos
- medios actualizar datos
- como actualizo datos
- datos actualizo
- datos actualizar
- infromacion personal
- informacion personal
- datos personal
- actulizar datos
- actulizar informacion
- actulizar personal

## intent:general_actualizardatosnosoy
- yo no soy
- ese no es mi nombre
- no soy yo
- no es mi nombre
- no me llamo asi
- yo no me llamo asi

## intent:general_despedida
- chao
- hasta pronto
- bye
- nos vemos
- hasta luego
- es todo
- xiao
- no es mas nos vemos
- hasta luego
- adios
- chau

## intent:agradece
- muchas gracias
- gracias
- ok gracias
- muy amable
- fue de mucha ayuda, muchas gracias
- muchas gracias!
- muchas gracias por la informacion

## intent:general_despedida+agradece
- gracias por todo
- gracais por todo
- chau gracias
- no es mas muchas gracias
- no es mas nos vemos muchas gracias
- hasta luego muchas gracias
- adios gracias
- muy amable, hasta pronto
- bye gracias
- hasta pronto muchas gracias
- adios gracias

## intent:general_saludo
- hola
- buenos dias
- buenas tardes
- buenas noches
- buenas
- como estas
- hi
- hello
- tardes
- noches
- trades
- ola
- hols
- holi
- oli
- hola
- hola
- hola
- buen dia
- cordial saludo

## intent:pagos_pagarconlibranzanomina
- puedo pagar mi reserva con libranza
- me pueden hacer descuento de nomina
- pago con libranza
- quiero que me descuenten por nomina
- pago reserva libranza
- pago reserva descuento nomina
- pagar reserva descuento nomina

## intent:pagos_tiempopagoreserva
- hasta cuando tengo tiempo de pagar mi reserva
- como garantizo mi reserva
- cuando debo pagar mi reserva
- en el hotel puedo pagar
- tiempo pagar reserva
- ?cuanto tiempo tengo para realizar el pago de mi reserva?
- maximo cuando puedo hacer el pago?

## intent:pasadia_condicionesrestriccionestransporte
- cuales son los requisitos de transporte a lagosol
- que condiciones hay para transporte
- cual es el reglamente de transporte
- terminos y condiciones transporte
- condiciones de transporte lago sol
- que requisitos tiene el transporte a lagosol

## intent:pasadia_horariotransportelagosol
- transporte lagosol
- transporte lago sol
- hora de salida bogota lagosol
- hora de regreso lagosol bogota
- a que hora sale el transporte a lagosol
- como son los horarios del transporte en lagosol
- que horarios de transporte tiene lagosol
- hay servicio de transporte para lagosol
- para ir a lagosol
- que horario maneja el transporte
- que horarios tiene

## intent:pasadia_pasadialagosol
- que trae el pasadia
- como es el pasadia
- pasadia incluye alimentos
- pasadia incluye refrigerio
- pasadia incluye almuerzo
- pasadia incluye parqueadero
- pasadia incluye bicicletas acuaticas
- en que consisten los planes pasadia
- en que consisten los planes pasadia
- quiero saber como funciona el pasadia en compensar
- y que incluye
- que incluye
- pasadia a que se refiere
- quisiera averiguar sobre pasadia en el lagosol
- pero me pueden explicar en que consiste pasadia
- pero me pueden explicar en que consiste pasadia
- me gustaria saber sobre el plan de pasadia
- y que incluye la pasadia
- la pasadia que inlcuye
- quiero informacion de pasadia
- que es el pasadia
- quiero conocer del pasadia
- necesito informacion del pasadia
- como es para lo del pasadia
- cual es el pasadia
- pasadias
- son pasadias

## intent:pasadia_preciotransportelagosol
- cuanto vale el transporte a lagosol
- cuando puedo comprar el transporte a lagosol
- como es la compra del transporte
- costo transporte lago sol
- que precio tiene el transporte a lagosol
- cuanto sale el transporte a lagosol
- cuanto vale el transporte a lagosol
- cual es el costo de transporte
- cual es el costo de transporte a pasadia
- cuanto sale el transporte a pasadia
- cuanto vale el transporte a pasadia
- transporte para pasadia lagosol
- transporte para pasadia lagosol
- el valor del transporte para lagosol es 27600 por persona
- valores de bus
- que vale una pasadia con transporte?
- incluye transporte
- el transporte esta incluido

## intent:pasadia_recomendacionespasadia
- recomendaciones lagosol
- que se debe llevar a lagosol
- los bebes deben usar panal en la piscina
- que recomendaciones me podes dar para pasadia
- hay recomendaciones para pasadia?
- los bebes tienen que usar panales en la piscina

## intent:pasadia_transporteniños
- un menor de dos anos paga transporte
- los ninos deben pagar la tarifa de transporte
- ninos se les cobra el transporte
- transporte para ninos
- los ninos pagan transporte?
- a partir de que edad se paga transporte?

## intent:planes_planesnavidadfindeanio
- planes navidenos
- plan para fin de ano
- fiesta de san silvestre
- planes fin de ano
- plan de navidad en lagomar
- plan de fin de ano en lagomar
- plan de navidad en lagosol
- plan de fin de ano en lagosol
- plan de navidad en lago mar
- plan de fin de ano en lago mar
- plan de navidad en lago sol
- plan de fin de ano en lago sol

## intent:reservas_cambiosconservandotarifa
- si realizo cambios conservo la tarifa
- si hay cambios en mi reserca la tarifa es la misma
- puedo conservar la tarifa al hacer un cambio

## intent:reservas_cambiosreserva
- cambios a mi reserva
- modificacion de mi reserva
- quiero cambiar mi reserva

## intent:reservas_cancelarreactivarreserva
- puedo reactivar mi reserva
- puedo cancelar y reactivar mi reserva
- si cancelo mi reserva la puedo reactivar
- ?cuantas veces puedo cancelar y reactivar una reserva?
- cuantas veces puedo cancelar y reactivar una reserva?

## intent:reservas_cederreserva
- puedo ceder mi reserva
- un familiar puede ir a cambio de mi
- puedo pasar mi reserva a otra persona
- puedo regalar mi reserva
- puedo ceder la reserva a un familiar o amigo?
- quiero ceder mi reserva a un amigo
- puedo pasar mi reserva a un amigo
- quiero regalar mi reserva

## intent:reservas_costohospedaje
- que precio tiene el hospedaje
- cuanto vale la noche
- cuanto vale el hospedaje
- que precio tienen los planes
- cuanto cuesta la noche
- cuanto cuesta el hospedaje
- cual es el valor del hospedaje
- cual es el costo del hospedaje

## intent:reservas_disponibilidadtarifas
- quiero saber la disponibilidad en los hoteles
- que disponibilida hay
- que tarifas hay
- hay disponibilidad?
- hay lugar?
- hay disponibilidad
- deseo saber cuanto vale lagosol 3 ninos y 5 adultos del 1 al 3 de febrero
- quiero saber precio para dos dias una noche para 8 personas, un nino de 3 anos en el hotel lagosol
- tu me puedes informar, el total de 5 dias que valor tiene desde el 27 de enero al 31 en lagosol
- quisiera validar la tarifa para afiliado y no afiliado para viajar a lagomar en el mes de abril con la promocion de 40% de descuento
- tengo una reserva para este jueves pero no encuentro el documento, usted me puede enviar una copia a mi correo registrado?
- quiero preguntar por el plan de lagomar, que salio publicado en la intranet
- solicito por favor validar disponibilidad, en hotel lagomar
- quisiera saber que tengo que hacer para reservar hotel para el proximo fin de semana en lagosol, si se puede llevar mascota y si en la misma habitacion nos podemos quedar con mi hija
- quisiera cotizar la estadia en lagosol para la semana del 14 al 17 de abril , para 3 adultos y 3 menores
- quisiera obtener informacion para una estadia domingo y lunes en lagosol
- quiero hacer la cotizacion de una reserva para dos personas los dos trabajamos en compensar
- que descuento tienen del 18 al 31 de enero
- estoy mirando los planes para lagosol y al colocar los datos de las personas una de mis hijas aparece como si no estuviera afiliada
- estoy interesado en un viaje planeado para el hotel de lagomar
- quisiera saber si me pudieran dar un estimado de cuanto seria el costo de reserva para temporada de finde ano 2019
- queria confirmar que fin de semana hay disponible de este mes ya sea en lagomar o en lagosol para 4 adultos y un nino de 8 anos
- quisiera tener una cotizacion del hotel lagomar para dos noches tres dias fin de semana para 5 personas adultas
- solicito informacion para reservas en lago sol y lagomar en semana santa
- deseo averiguar el costo para una reserva en uno de los hoteles para el mes de junio
- estoy interesada en una cotizacion para lagosol en marzo
- quisiera saber para las fechas marzo 29 al 31 cuanto sale la noche en lagomas el penon para dos personas
- necesito hacer una cotizacion con el plan planear es ahorrar
- estoy interesado en cotizar en lagomar para 2 personas del 18 al 20 de enero
- tengo una reserva del 10 al 13 de enero en lagomar, mi pregunta es si uno de esos dias pueden ingresar al hotel tres familiares para pasar el dia y cual seria el costo ? solo el dia
- quisiera realizar un reserva para el hotel lago sol 3 dias 2 noches en los dias 16, 17 y 18 de enero
- quiero saber si ustedes ofrecen planes para viaje para dos personas?
- me gustaria saber si hay disponibilidad, llegando el 5 y saliendo el 7 de enero, en lagomar o lagosol para 4 personas
- estoy interesada en conocer el parque lagosol soy afiliada a la caja de compensacion y deseo conocer las tarifas
- que tarifas hay
- quiero saber precio para dos dias una noche para 8 personas, un nino de 3 anos en el hotel lagosol
- que valor tiene un plan para el 16 de agosto puente
- quisiera que me ayudaras a confirmar si hay disponibilidad de reservar en lagoomar o lagosol para manana viernes 2 de agosto regresando el domingo 4 de agosto seria para dos personas
- quiero saber la disponibilidad en los hoteles
- quiero fechas para el hotel lagomar
- quiero fechas para el hotel lagomar
- quiero fechas para el otel lagomar
- que fechas hay disponibles

## intent:reservas_edadpagoniños
- mi nino de 3 anos paga
- un nino menor de 5 anos paga
- los ninos pagan tarifa
- a partir de que edad pagan los ninos
- cual es la tarifa para ninos
- desde que edad le cobran a los ninos
- nino de 13 anos aplica como adulto o nino

## intent:reservas_limiteacompañantes
- hasta cuantas personas pueden reservar
- limite de invitados
- hay un limite de personas que puedan reservar?
- la reserva tiene un numero maximo de integrantes
- la reserva tiene un limite de acompanantes?
- hasta cuantas personas se puede reservar?
- hay limite de acompanantes?

## intent:pagos_mediospagosreserva
- pagos de reserva
- por donde puedo pagar mi reserva
- como puedo pagar mi reserva 
- como puedo pagar con tarjeta
- se puede hacer consignacion
- puedo pagar con tarjeta debito
- como pago en efectivo
- como se paga la reserva
- como hago para pagar mi reserva
- estamos tratando de pagar una reserva pero no sabemos como hacer
- necesito pagar una reserva
- necesito parar una reserva
- quiero realizar el pago de una reserva que tengo en lagomar
- puedo realizar el pago pse?
- me gustaria saber como pago la reserva con tc
- buenos dias quiero saber como hacer el pago para una reserva

## intent:reservas_medioscancelacionreservas
- necesito cancelar mi reserva
- como puedo cancelar una reserva

## intent:reservas_medioshacerreserva
- como puedo hacer mi reserva
- puedo reservar por telefono
- sede puedo reservar
- puedo reservar online
- donde hacer reserva
- como reservar
- ?a traves de que otros medios puedo hacer mi reserva?
- a traves de que otros medios puedo hacer mi reserva?
- por donde puedo hacer mi reserva?
- en donde reservo
- puerdo reservar por internet
- como pagar una pasadia
- compra pasadia lagosol
- compra pasaportes particulares
- quiero ir a pasadia este domingo

## intent:reservas_motivocancelacionreserva
- motivo de fuerza mayor
- que debo hacer si tengo un motivo de fuerza mayor
- por problemas medicos no puedo tomar la reserva

## intent:reservas_planearesahorrar
- hay ofertas en los hoteles
- que ofertas hay en lagosol
- que ofertas hay el lagomar
- tengo descuentos
- que promociones hay
- planear es ahorrar
- tiene algun tipo de descuento?

## intent:reservas_problemasportalreservas
- no he podido reservar online
- sale error en la pagina de internet
- el portal de reservas esta fallando
- me sale error al reservar por la pagina
- la pagina de reservas esta fallando
- tengo problemas con la reserva por internet
- quien me ayuda con mi reserva online
- quiero hacer una reserva por internet pero no he podido
- me podes dar informacion general de reservas
- quiero informacion general de reservas
- quiero informacion general de las reservas
- informacion sobre las reservas
- necesito informacion de reservas
- informacion general de reservas?

## intent:reservas_requisitos_realizarreserva
- que debo tener para hacer una reserva
- que se necesita para reservar
- es necesario el documento para reservar
- como hago una reserva
- ?que requisitos debo cumplir para realizar mi reserva?
- ?que requisitos debo cumplir para realizar mi reserva?
- que tengo que tener para hacer una reserva
- cuales son los requisitos para realizar una reserva
- que requicitos debo cumplir para realizar una reserva
- cuales son los requisitos para realizar una reserva

## intent:sobrehoteles_alojamientoconalimentacion
- en todos los planes ofrecen alimentacion
- existe algun plan que no incluya los alimentos
- puedo no pagar la alimentacion
- existen planes de alojamiento sin la alimentacion incluida
- la alimentacion puede no estar incluida
- no quiero que la alimentacion este incluida

## intent:sobrehoteles_bicicletasacuaticaslagosol
- bicicletas acuaticas en lagosol
- bicicletas acuaticas
- lagosol hay lanchas
- lanchas en lagosol
- se puede andar en bicicletas acuaticas
- hay lanchas en lagosol

## intent:sobrehoteles_boloslagomar
- bolera en lagomar
- se puede jugar bolos en lagomar
- el plan en lagomar incluye bolos
- bolos

## intent:sobrehoteles_caminataslagosol
- caminata en lagosol
- lagosol hacen caminatas
- caminatas ecologicas
- caminatas lago sol
- hay caminatas en lagosol?
- se pueden hacer caminatas en lagosol?
- hay caminatas en lagosol?
- se puede hacer caminatas en lagosol

## intent:sobrehoteles_canchatenis
- en lagomar hay cancha de tenis
- en lagosol hay cancha de tenis
- el hotel tiene cancha de tenis
- se puede jugar tenis en el hotel
- ?cuentan con cancha de tenis?
- ?cuentan con cancha de tenis?
- se puede jugar al tenis?

## intent:sobrehoteles_canopylagomar
- canopy en lagomar
- tarabita en lagomar
- tarabita
- canopy
- hay tarabita en lagomar?
- se puede practicar canopy?

## intent:sobrehoteles_cumpleañoslagomar
- planes de cumpleanos en lagomar
- hacen algo especial de cumpleanos en lagomar
- kits de cumpleanos en lagomar.
- se puede festejar el cumple en lagomar
- quiero festejar mi cumple en lagomar
- existen kits de cumpleanos en lagomar?
- oferta de cumpleanos lagomar
- kit de cumpleanos
- kit de cumpleanos
- hay paquetes de cumpleanos
- hay paquetes de cumpleanos
- tienen planes de cumpleanos ?

## intent:sobrehoteles_cumpleañoslagosol
- planes de cumpleanos en lagosol
- hacen algo especial de cumpleanos en lagosol
- kits de cumpleanos en lagosol.
- se puede festejar el cumple en lagosol
- quiero festejar mi cumple en lagosol
- existen kits de cumpleanos en lagosol?

## intent:plan_cumple
- que promocion existe por cumplir anos
- si es mi cumple tengo beneficios?
- que descuentos tengo por mi cumpleanos
- tengo descuentos por ser mi cumpleanos
- oferta de cumpleanos lagomar
- oferta de cumpleanos lagosol
- buenos dias estoy interesada en el plan cumpleanos lago sol
- cumpleanos lago sol
- cumpleanos lago mar

## intent:sobrehoteles_deportesextremos
- lagomar deportes extremos
- lagosol deportes extremos
- paseo en lancha
- esqui
- se puede hacer esqui acuatico?
- se pueden realizar deportes extremos?
- quiero pasear en lancha
- me gustan los deportes extremos

## intent:sobrehoteles_documentosparacheckin
- check in
- que debo llevar al hotel
- debo llevar el soporte de pago al hotel
- que documentos debo presentar en el hotel
- que papeles debo presentar en el hotel
- que documentos debo presentar para comprar las pasadias
- que documentos debo llevar al hotel cuando ingreso
- que documentos debo llevar al hotel cuando ingreso
- que llevo a lagosol
- que llevo a lagomar
- ?que debo llevar al hotel?

## intent:sobrehoteles_enfermeria
- enfermeria en lagosol
- enfermeria en lagomar
- enfermeria en lago sol
- enfermeria en lago mar
- servicios medicos
- hay medico en los hoteles
- hay medico en lagomar
- hay medico en lagosol
- ?cuentan con servicio de enfermeria?
- ?cuentan con servicio de enfermeria?

## intent:sobrehoteles_futbollagomar
- cancha de futbol en lagomar
- lagomar hay futbol 11
- futbol cinco en lagomar
- se puede jugar al futbol en lagomar
- hay chancha de futbol en lagomar
- ?en lagomar hay cancha de futbol?
- en lagomar hay cancha de futbol?
- en lagomar hay cancha de futbol?

## intent:sobrehoteles_futbollagosol
- cancha de futbol en lagosol
- lagosol hay futbol 11
- futbol cinco en lagosol
- se puede jugar al futbol en lagosol
- ?en lagosol hay cancha de futbol?
- en lagosol hay cancha de futbol?
- en lagosol hay cancha de futbol

## intent:sobrehoteles_golflagomar
- golf en lagomar
- cuantos hoyos tiene el mini golf
- lagomar hay golf
- se puede jugar al golf en lagomar
- hay chancha de golf

## intent:sobrehoteles_habitacionesaireacondicionado
- ventiladores en los hoteles
- aire acondicionado en la habitacion
- ventilado en la habitacion
- habitaciones tienen aire acondicionado

## intent:sobrehoteles_horarioingresohoteles
- a que hora es el check in
- puedo entrar antes de las 3 al hotel
- a que hora debo llegar al hotel
- horario de ingreso al hotel
- a que hora es la entrada en lagomar
- ?a que hora se puede ingresar a los hoteles?
- a que hora se puede ingresar a los hoteles?
- informacion de ingreso al hotel

## intent:sobrehoteles_horariorecepcion
- hasta que hora atienden en recepcion
- a que hora me puedo comunicar a recepcion
- la recepcion en que horarios esta abierta
- la recepcion es 24 hs?
- que horario tiene la recepcion?
- puedo llegar a la recepcion a cualquier hora?
- ?que horario tiene la recepcion?
- que horario tiene la recepcion?

## intent:sobrehoteles_hoteltiendas
- en lagosol hay tienda?
- en lagomar hay tienda?
- hay en lagosol una boutique?
- hay en lagomar una boutique?
- lagomar tiene tienda?
- lagosol tiene tienda?
- lago sol tiene tienda?
- lago mar tienda tieneda?
- hay en lago sol una boutique?
- hay en lago mar una boutique?
- tienda lago mar
- tienda lago sol
- puedo hacer compras en lagomar
- puedo hacer compras en lagosol
- puedo hacer mercado en lagomar
- puedo hacer mercado en lagosol
- puedo mercar en lagomar
- puedo mercar en lagosol
- puedo comprar en lagomar?
- puedo comprar en lagosol?
- ?el hotel tiene tiendas?
- el hotel tiene tiendas?

## intent:sobrehoteles_ingresomascotas
- puedo llevar mascotas
- puedo llevar a mi perro
- puedo llevar a mi gato
- pueden ingresar animales
- quiero llevar a mi mascota
- pueden llevar mascotas
- permite el ingreso de mascotas
- solo quiero saber si aceptan la entrada de mascotas
- por favor me informa si aceptan mascotas ??
- aceptan mascotas?

## intent:sobrehoteles_lavanderia
- lagosol hay servicio de lavanderia
- lagomar hay servicio de lavanderia
- cuentan con servicio de lavanderia
- tienen con servicio de lavanderia
- tienen servicio de lavanderia
- en lagosol hay servicio de lavanderia
- se puede lavar la ropa en los hoteles
- cuentan con servicio de lavanderia?
- ?cuentan con servicio de lavanderia?

## intent:sobrehoteles_materialcanchatenis
- de que material es la cancha de tenis
- la cancha de tenis es en polvo de ladrillo
- como es la cancha de tenis
- de que material son las canchas de tenis?
- de que estan echas las canchas de tenis?

## intent:sobrehoteles_nadarlago
- lago es posible nadar
- el lago esta apto para nadar
- se puede nadar en el lago
- me gustaria nadar en el lago
- quiero nadar en el lago

## intent:sobrehoteles_permiteingresoalimentos
- puedo ingresar alimentos al hotel
- puedo ingresar bebidas la hotel
- puedo llevar alimentos y bebidas
- dejan entrar alimentos
- puede llevar comida al hotel
- puede llevar comida
- puede entrar comida
- ?se permite el ingreso de alimentos o bebidas a algun hotel o centro vacacional?
- se permite el ingreso de alimentos o bebidas a algun hotel o centro vacacional?

## intent:sobrehoteles_piscinaniños
- piscina para ninos
- piscinas que no sean hondas para ninos
- pisina de ninos

## intent:sobrehoteles_piscinashotel
- cuantas piscinas tiene lagomar
- cuantas piscinas tiene lagosol
- hay pisina en lagosol
- hay pisina en lagomar
- picina en lagosol
- picina en lagomar
- tienen piscinas los hoteles

## intent:sobrehoteles_planesromanticos
- puedo pedir algo romantico para mi pareja
- paquetes romanticos
- planes romanticos en lagosol
- planes romanticos en lagomar
- tienen algo romantico
- cuentan con algun plan romantico
- ?tienen planes romanticos?

## intent:sobrehoteles_playalagomar
- playa en lagomar
- playa en lago mar
- como es la playa en lagomar
- playa

## intent:sobrehoteles_spalagomar
- spa en lagomar
- spa en lago mar
- masajes en lagomar
- tratamientos en el spa de lagomar
- spa
- hay spa en lagomar?
- tienen spa en lagomar?
- se puede usar el spa en lagomar?
- que tiene el spa
- que tiene el spa
- servicios spa
- que tiene el spa y servicios spa

## intent:sobrehoteles_salirhotel
- posibilidad de salir del hotel por un tiempo
- puedo salir del hotel sin problemas
- forma de salir a la ciudad

## intent:sobrehoteles_salonjuegoslagomar
- lagomar hay juegos de mesa
- ping pong  lagomar
- billar lagomar
- lago mar hay rana
- rana lagomar
- lago mar hay rana
- salon de juegos lagomar
- lagomar hay videojuegos
- hay juegos de mesa?
- se puede jugar al ping pong?
- se puede jugar al billar?
- hay billar?
- hay salon de juegos?
- ?que hay en el salon de juegos de lagomar?
- que hay en el salon de juegos de lagomar?

## intent:sobrehoteles_salonjuegoslagosol
- lagosol hay juegos de mesa
- ping pong  lagosol
- billar  lagosol
- lago sol hay rana
- rana  lagosol
- lago sol hay rana
- salon de juegos lagosol
- lagosol hay videojuegos
- que hay en el salon de juegos de lagosol
- se puede jugar al ping pong en lagosol?
- hay billar en lagosol?

## intent:sobrehoteles_servicioparqueadero
- parqueadero en el hotel
- el parqueadero tiene algun costo
- el hotel cuenta con parqueadero
- servicio de parqueadero

## intent:sobrehoteles_serviciosadicionales
- otros servicios prestan
- servicios adicionales tienen en los hoteles
- hacer en lagomar
- hacer en lagosol
- hacer en lago mar
- hacer en lago sol
- actividades lagomar
- actividades lagosol
- actividades lago mar
- actividades lago sol
- que mas se puede hacer en lagosol
- ?hay servicios adicionales?
- hay servicios adicionales?
- que servicios adicionales tienen en los hoteles
- que mas se puede hacer en lagomar
- que mas se puede hacer en lagosol

## intent:sobrehoteles_silladeruedas
- lagosol silla ruedas
- lagomar silla ruedas
- prestamo silla ruedas
- prestan silla ruedas
- lago sol silla ruedas
- lago mar silla ruedas

## intent:sobrehoteles_tvhabitacion
- en las habitaciones hay television
- television en la habitacion
- ?hay tv en la habitacion?
- hay tv en la habitacion?
- se puede ver television en los hoteles
- se puede ver television en lagomar
- se puede ver television en lagosol
- hay tv en lagosol
- hay tv en lagomar
- hay televicion en la habitacion

## intent:sobrehoteles_tiposhabitacionlagomar
- como son las habitaciones en lagomar
- cual es la capacidad de las habitaciones en lagomar
- como es la distribucion de habitaciones en lagomar
- hay habitaciones individuales en lagomar?
- cuantas personas entran por habitacion en lagomar
- hasta cuantas personas entran por habitacion
- es posible una habitacion para 5 personas en lagomar
- es posible una habitacion para cuatro personas?
- quiero una habitacion para 8 personas en lagomar
- quiero una habiatacion para siete personas en lagomar

## intent:sobrehoteles_tiposhabitacionlagosol
- como son las habitaciones en lagosol
- cual es la capacidad de las habitaciones en lagosol
- como es la distribucion de habitaciones en lagosol
- hay habitaciones individuales?
- cuantas personas entran por habitacion
- hasta cuantas personas entran por habitacion
- es posible una habitacion para 5 personas
- es posible una habitacion para cuatro personas?
- quiero una habitacion para 8 personas
- quiero una habiatacion para siete personas

## intent:sobrehoteles_transportehoteles
- servicio de transporte
- transporte hacia lagomar
- transporte hacia lagosol
- compensar presta servicio de transporte a los hoteles
- lagosol hotel y lagomar hotel cuentan con transporte desde bogota?
- ?lagosol hotel y lagomar hotel cuentan con transporte desde bogota?
- los hoteles prestan servicio de transporte
- me gustaria saber como puedo comprar mi transporte hacia lagosol o lagomar
- lagomar presta servicio de transporte
- lagosol presta servicio de transporte

## intent:sobrehoteles_ubicacionhoteles
- donde queda lagomar
- donde queda lagosol
- como llego a lagomar
- como llego a lagosol
- cual es la mejor ruta a lagomar
- cual es la mejor ruta a lagosol
- cual es la ubicacion de lagomar
- cual es la ubicacion de lagosol
- donde es lagomar
- donde es lagosol
- en donde queda lagomar
- en donde queda lagosol
- cual es la ubicacion de los hoteles?
- ?cual es la ubicacion de los hoteles?
- lagomar es en girardot

## intent:sobrehoteles_voleyplayalagomar
- voleyplaya en lagomar
- lagomar tiene cancha de voleyplaya
- voley playa en lagomar
- se puede jugar al voley playa en lagomar
- quiero jugar al voleyplaya
- hay voleyplaya?
- hay voley playa?
- jugar voley en la playa
- ?hay cancha de voley-playa en lagomar?

## intent:sobrehoteles_wifihoteles
- servicio de wifi
- internet en lagosol
- internet en lago sol
- internet en lagomar
- internet en lago mar
- lagomar hay wifi
- lagosol hay wifi
- lago mar hay wifi
- lago sol hay wifi
- hotel tiene internet

## intent:tarifas_tarifaslagomar
- cuanto vale el plan a lagomar
- que vale la noche a lagomar
- como son los planes a lagomar
- cuales son las tarifas lagomar
- tarifas lagomar
- tarifas lago mar
- cuanto sale lagomar
- cual es la tarifa en lagomar
- cuanto sale la noche en lagomar
- ?que tarifas hay en lagomar?
- que tarifas hay en lagomar?
- ?quiero saber las tarifas en lagomar o lagosol?
- que valor tiene la noche en logomar

## intent:tarifas_tarifaslagosol
- cuanto vale el plan a lagosol
- que vale la noche a lagosol
- como son los planes a lago sol
- cuales son las tarifas lagosol
- tarifas lagosol
- tarifas lagosol
- cuanto sale lagosol
- cual es la tarifa en lago sol
- cuanto sale la noche en lagosol
- que tarifas hay en lagosol
- cuanto cuesta 1 noche 2 dias en lagosol

## intent:tarifas_tarifaspasadianoafiliados
- cuanto vale pasadia no afiliados
- que precio tiene pasadia para no afiliados
- que cuesta para adulto pasadia no afiliados
- que cuesta para nino pasadia no afiliados
- cuanto cuesta pasadia para los no afiliaddos
- no estoy afiliado, cuanto sale pasadia?
- no estoy afiliado, cuanto vale pasadia?
- tarifa pasadia no afiliado

## intent:pasadia_horarios
- ?cuales son los horarios del hotel lagosol para pasadia?
- cual es el horario del servicio de pasadia
- hasta que hora es el servicio de pasadia
- horario pasadia lagosol
- en que horario esta pasadia
- el servicio de pasadia en que horario es?
- pasadia que horario tiene
- cuando puedo viajar a pasadia?
- que dia es la pasadia?
- dias pasadia?
- dias disponibles
- que horario maneja lagosol
- el dia de manana hay servicio de pasadia
- pasadia manana
- pasadia entre semana?

## intent:pasadia_empresarial
- ?como es el pasadia empresarial?
- pasadia empresarial
- pasadia empresarial en lagosol
- que inlcuye el pasadia empresarial
- como es el pasadia empresarial?
- que tiene el pasadia empresarial?
- hola buenos dias deceo averiguar para un pasadia empresarial
- quiero consultar sobre pasadia empresarial
- para consultar sobre un pasadia empresarial
- pasadia para empresas

## intent:lagosol_eventos
- se pueden realizar eventos de lagosol?
- eventos lagosol
- como cotizo un evento en lagosol
- se peuden hacer eventos sociales en lagosol
- eventos sociales lagosol
- eventos empresariales lagosol

## intent:lagosol_planes
- cuales son los planes de lagosol?
- como son los planes en lagosol
- que plan hay por noche en lagosol
- que incluyen los planes en lagosol
- que planes hay en lagosol 
- como son los planes en lagosol
- quiero saber sobre planes para lagosol
- quiero averiguar sobre planes de estadia en lagosol
- buenos dias quiero saber que paquetes trae lagosol para categoria a

## intent:lagosol_servicios
- ?cuales son los servicios de lagosol?
- que se puede hacer en lagosol
- que servicios tiene lagosol
- que servicios se puede hacer en lagosol
- que actividades hay en lagosol
- que juegos hay en lagosol
- entrenamiento lagosol

## intent:lagomar_eventos
- se pueden realizar eventos en lagomar?
- eventos lagomar
- como cotizo un evento en lagomar
- se peuden hacer eventos sociales en lagomar
- eventos sociales lagomar
- eventos empresariales lagomar

## intent:lagomar_planes
- cuales son los planes de lagomar?
- como son los planes en lagomar
- que plan hy por noche en lagomar
- como son las tarifas en lagomar
- que incluyen los planes en lagomar
- quiero saber sobre planes para lagomar
- lagomar precios
- lagomar planes
- lagomar precios
- lagomar planes
- plan en lagomar
- estoy interesada en lagomar
- estoy interesda en lagomar

## intent:lagomar_servicios
- cuales son los servicios de lagomar?
- que se puede hacer en lagomar
- que servicios tiene lagomar
- que servicios se puede hacer en lagomar
- que actividades hay en lagomar
- que juegos hay en lagomar
- entrenamiento lagomar

## intent:comida_lagosol
- como es la comida en lagosol
- como es la coida en lagosol?
- que se se puede comer en lagosol
- lagosol que comida tiene
- que se puede comer en lagosol
- categoria: alimentos y bebidas lagosol comida
- menu lagosol
- menu lagosol

## intent:comida_lagomar
- como es la comida en lagomar
- como es la coida en lagomar?
- que se se puede comer en lagomar
- lagomar que comida tiene
- que se puede comer en lagomar
- categoria: alimentos y bebidas lagomar comida
- menu lagomar
- menu lagomar

## intent:lagomar_no_pasadia
- ?en lagomar hay servicio de pasadia?
- hay servicio de pasadia en lagomar
- se puede ir a pasar el dia dia lagomar
- hay pasadia en lagomar?
- hay pasadia en lagomar
- pasadia lagomar
- quiero hacer pasadia en lagomar
- se puede hacer pasadia en lagomar
- y el pasadia a lagomar que costo tiene
- pasadia lagomar
- quisiera informacion para pasadia en lagomar
- quisiera saber el precio de pasa dia el lagomar
- pasadia lagomar
- y el pasadia a lagomar que costo tiene
- y el pasadia en lago mar?
- lagomar que vale la pasadia
- cuanto vale la ida a lagomar por un solo dia
- puedo ir a lagomar solo de paso
- ir a lagomar solo por el dia
- lagomar solo por el dia
- que precio tiene pasadia en lagomar

## intent:tour_virtual
- que es un tour virtual
- escenarios lagomar
- esenarios lagosol
- donde puedo ver imagenes o videos de lagomar
- donde puedo ver imagenes o videos de lagosol
- quiero ver un video de lagosol
- quiero ver un video de lagomar
- me podes dar un video de lagomar
- me podes dar un video de lagosol

## intent:pasadia_adquirir_boletas
- ?donde puedo conseguir las boletas para ingresar a lagosol?
- como compro el pasadia
- donde consigo las entradas a pasadia lagosol
- donde puedo comprar las boletas para lagosol
- boletas lagosol
- como hago para tener la entrada a lagosol
- donde puedo conseguir las boletas de lagosol
- quiero comprar las entradas para lagosol
- quiero conseguir boletas para lagosol
- donde lo puedo comprar
- donde comprar pasadia? 
- pagar una pasadia para el viernes?
- comprar pasadia
- pasadia adquirir
- como pagar una pasadia
- estoy interesado en un pasadia para una persona no afiliada como puedo hacer la compra
- pasadia quiero saber para pagar puedo hacerlo por la pagina o debo acercarme a algun punto de compensar
- donde compramos pasadia
- donde compramos para pasadia lagosol
- donde lo puedo comprar
- donde puedo generar el pago
- como puedo obtener un pasadia
- a donde puedo comprar el pasadia?
- donde comprar los boletos para el parque
- compra pasaporte particular

## intent:pagos_tarjeta_compensar
- puedo pagar la reserva con tarjeta compensar
- puedo realizar pagos con tarjeta compensar
- tengo la tarjeta compensar puedo pagar una reserva
- la tarjeta compensar y quiero pagar un reserva
- tarjeta compensar

## intent:pasadia_no_afiliados
- no estoy afiliado puedo ir a pasadia de lagosol?
- un no afiliado puede ir a pasadia de lagosol?
- no estoy afiliado y quiero ir a pasadia lagosol
- se puede ir a pasadia sin estar afiliado

## intent:lagomar_ascensores
- ?lagomar tiene ascensores?
- hay ascensores en lagomar?
- no puedo subir las escaleras, hay ascensores en lagomar
- ascensores en lagomar
- lagomar ascensores

## intent:info_lagomar
- me podes dar informacion de lagomar
- quiero informacion de lagomar
- hay informacion de lagomar
- quiero saver de lagomar
- me podes contar que incluye lagomar
- me podes decir como es lagomar
- que me podes decir de lagomar
- como es el hotel lagomar
- me podes contar como es el hotel lagomar
- el alojamiento en lagomar
- buenas tardes para averiguar sobre lagomar
- buenas tardes para averiguar sobre lagomar
- quiero consultar acerca de lagomar
- quiero consultar acerca de lagomar
- para averiguar por estadia en lagomar
- buenos dias quisiera averiguar por lagomar

## intent:info_lagosol
- me podes dar informacion de lagosol
- que tiene lagosol?
- como es lagosol?
- quiero informacion de lagosol
- hay informacion de lagosol
- quiero saver de lagosol
- me podes contar que incluye lagosol
- me podes decir como es lagosol
- que me podes decir de lagosol
- como es el hotel lagosol
- me podes contar como es el hotel lagosol
- informacion para lagoso
- el alojamiento en lagosol
- quiero saber por lagosol
- quisiera tener informacion acerca de lagosol
- estadia lagosol
- informacion para lagosol
- para averiguar por estadia en lagosol
- lagosol estadia todo incluido
- vacaciones en lagosol

## intent:info_pasadia
- me podes dar informacion de pasadia
- que tiene pasadia?
- como es pasadia?
- quiero informacion de pasadia
- hay informacion de pasadia
- quiero saver de pasadia
- me podes contar como es pasadia
- como es lo de la pasadia
- pasadita
- me podes decir como es pasadia
- que me podes decir de pasadia
- como es pasadia?
- me podes contar como es el pasadia
- quiero saber sobre pasadia
- sobre pasadia
- me gustaria saber informacion sobre pasadia
- pasadia
- quisiera saber de pasa dia
- que incluye el pasadia?
- lagosol pasadia
- pasadia lagosol
- pasadia
- pasadia
- necesito cotizar una pasadia
- buenso dias estoy imteresada en un pasadia
- solo un dia en el parque lagosol
- para cotizar el pasadia en lagosol
- estoy interesada en el pasadia lagosol

## intent:info_hoteles
- me podes contar de los hoteles
- que me podes decir de los hoteles
- quiero informacion de los hoteles
- me podes contar como son los hoteles
- como son los hoteles?
- quiero saver de los hoteles
- me podes decir como son los hoteles
- quiero informacion de los hoteles
- quiero saber mas de los hoteles
- que ofrecen los hoteles
- como son los hoteles
- que hoteles tienen?
- que hoteles hay?
- como se llaman lo hoteles?
- que hoteles estan disponibles?
- me podes dar informacion general
- necesito informacion general
- quiero informacion general de los hoteles
- tenes informacion general de hoteles
- me podes dar informacion general
- me podes dar informacion general de los hoteles

## intent:afirma
- si
- yes
- dale
- bueno
- ok
- si por favor
- esta bien
- si senor
- oka
- vale
- si por favor
- oka
- oki
- vamos
- si me interesa

## intent:afirma+agradece
- si gracias
- bueno gracias
- dale muchas gracias
- vamos gracias
- si me interesa, muchas gracias
- si senor, gracias
- si por favor gracias
- esta bien gracias.
- yes gracias

## intent:niega
- no
- no quiero
- no me interesa
- no estoy de acuerdo
- no!
- negativo
- nones
- de ningun modo
- en absoluto
- jamas
- nunca
- no gracias
- no, muchas gracias
- no muchas gracias
- no hace falta, muchas gracias
- no gracias adios

## intent:insulto
- lichigo
- gorrero
- gonorrea
- zunga
- huevon
- pendejo
- entonces que gonorrea
- que bot hijieputa que sos
- que jueputa de mierda que sos
- ese hotel es una pichurria
- sapo hijueputa
- este man es mucho huevon ome
- no seas gurrupleto
- que garimba que sos
- care monda
- que tontarron que sos
- que pendejo huevon que sos
- mierda
- hijo de puta
- tonto inutil
- inutil

## intent:costo_pasadia
- cual es el costo de pasadia?
- cuanto sale pasadia?
- cuanto tengo que pagar por pasadia?
- cuanto es el precio de pasadia?
- cual es el costo de pasadia
- cuanto sale pasadia
- cuanto tengo que pagar por pasadia
- cuanto es el precio de pasadia
- que sale pasadia
- que precio tiene pasadia
- cuanto cuesta pasadia?
- que valor tiene pasadia?
- cuanto vale pasadia?
- que valor tiene pasadia
- cuanto vale pasadia
- cual es el valor de pasadia?
- cual es el valor de pasadia
- cual es el precio de la entrada a lagosol
- quisiera saber el valor del pasadia
- queria saber cuanto precio tiene una pasadia en lagosol para el dia de manana
- quisiera conocer el costo de pasadia
- me puedes dar valores para el pasadia
- costo del plan pasadia
- me interesaria averiguar el costo del plan pasadia
- me puedes dar valores para el pasadia
- me interesaria averiguar el costo del plan pasadia
- y cuanto sale
- valor
- costo
- precio
- me gustaria conocer el costo de una pasadia
- coste
- que valor tiene
- que precio tiene
- y cuanto sale
- valor pasa dia
- cunato vale la ida a lagosol para un dia solo
- que costos tiene el pasa dia
- q precio tiene el pasadia
- me gustaria saber el valor de pasadia

## intent:tarifaspasadiaporcategoria
- tarifa pasadia categoria [a](categorias)
- precio pasadia categoria [a](categorias)
- costo pasadia categotia [a](categorias)
- que cuesta pasadia [a](categorias)
- tengo categoria [a](categorias) cuanto sale pasadia?
- que precio tiene pasadia para categoria [a](categorias)
- que cuesta para adulto pasadia categoria [a](categorias)
- que cuesta para nino pasadia categoria [a](categorias)
- cuanto tengo que pagar por pasadia soy categoria [a](categorias)
- tengo categoria [a](categorias) que costo tiene pasadia?
- tarifa pasadia categoria [a](categorias)
- tarifa pasadia categoria [a](categorias)
- cuanto tengo que pagar por pasadia soy categoria [a](categorias)
- que cuesta para adulto pasadia categoria [a](categorias)
- tarifa pasadia categoria [a](categorias)
- precio pasadia categoria [a](categorias)
- cuanto vale pasadia categoria [a](categorias)
- cuanto vale pasadia categoria [a](categorias)
- tarifa pasadia categoria [a](categorias)
- tarifa pasadia categoria [c](categorias)
- tarifa pasadia categoria [b](categorias)
- tarifa pasadia categoria [a](categorias)
- tarifa pasadia categoria [b](categorias)
- precio pasadia categoria [b](categorias)
- costo pasadia categotia [b](categorias)
- que cuesta pasadia [b](categorias)
- tengo categoria [b](categorias) cuanto sale pasadia?
- que precio tiene pasadia para categoria [b](categorias)
- que cuesta para adulto pasadia categoria [b](categorias)
- que cuesta para nino pasadia categoria [b](categorias)
- cuanto tengo que pagar por pasadia soy categoria [b](categorias)
- tengo categoria [b](categorias) que costo tiene pasadia?
- tarifa pasadia categoria [b](categorias)
- tarifa pasadia categoria [b](categorias)
- cuanto tengo que pagar por pasadia soy categoria [b](categorias)
- que cuesta para adulto pasadia categoria [b](categorias)
- tarifa pasadia categoria [b](categorias)
- cuanto vale pasadia categoria [b](categorias)
- tarifa pasadia categoria [b](categorias)
- tarifa pasadia categoria [c](categorias)
- precio pasadia categoria [c](categorias)
- costo pasadia categotia [c](categorias)
- que cuesta pasadia [c](categorias)
- tengo categoria [c](categorias) cuanto sale pasadia?
- que precio tiene pasadia para categoria [c](categorias)
- que cuesta para adulto pasadia categoria [c](categorias)
- que cuesta para nino pasadia categoria [c](categorias)
- cuanto tengo que pagar por pasadia soy categoria [c](categorias)
- tengo categoria [c](categorias) que costo tiene pasadia?
- precio pasadia categoria [c](categorias)
- cuanto vale pasadia categoria [c](categorias)
- tarifa pasadia categoria [c](categorias)

## intent:cambio_fecha_pasadia
- cambio de fecha pasadia
- quiero cambiar la fecha de mi pasadia
- compre un pasadia y quiero realizar un cambio
- modificaciones en mi pasadia
- cambiar pasadia
- puedo cambiar el boleto de pasadia
- quiero cambiar pasadia

## intent:reservar_pagar_cuotas
- puedo reservar y empezar a pagar en cuotas
- se puede pagar a cuotas lagosol
- se puede pagar a cuotas lagomar
- se puede pagar todo en el hotel
- puedo pagar a cuotas o debo hacer el pago total
- quiero pagar en cuotas
- hay cuotas
- se puede pagar en cuotas
- quiero saber si se puede ir pagando por plazos

## intent:subsidio_monetario
- lagosol con subsidio monetario
- puedo ir a lagosol con el subsidio monetario
- lagosol con subsidio monetario
- lagosol por $33.400
- una noche en lagosol con el subsidio 
- hay subsidio monetario?
- subsidio especial
- subsidio monetario
- subsidio de desempleo
- necesito saber del subsidio de emergencia
- cuando pagan el sucidio de los nino
- necesito saber sobre el subsidio de emergencia
- cuando pagan el suncidio
- necesito saber del subsidio de emergencia
- necesito saber cual es el estado de la solicitud al subsidio de desempleo
- me colaboras con infornmacion del subsidio

## intent:pasadia_servicio_domestico
- que incluye pasadia para servicio domestico
- que servicios tengo en el pasadia de servicio domestico
- servicios de pasadia lagosol para servicio domestico
- soy emplaeada domestica que incluye pasadia
- soy empleada domestica y quiero ir a pasadia

## intent:pasadia_servicio_domestico_info
- informacion pasadia servicio domestico
- pasadia $2000
- lagosol pasadia guardas de seguridad
- lagosol pasadia nineras
- lagosol pasadia jardineros
- lagosol pasadia conductores
- pasadia pagando solo 2000
- como funciona el pasadia para lagosol de servicio domestico
- informacion del programa servicio domestico
- para obtener el descuento por ser vigilante
- descuento de servicio domestico
- como compro pasadia por 2000 
- como compro pasadia de servicio domestico

## intent:agua_caliente
- en los hoteles hay agua caliente
- en lagomar hay agua caliente
- en lagosol hay agua caliente
- ?las duchas tienen agua caliente?
- agua caliente
- banos con agua caliente
- me puedo bana con agua caliente

## intent:disponibilidad_pasadia
- disponibilidad pasadia
- hay disponibilidad para pasadia
- quiero saber si hay cupos de pasadia en lagosol
- quiero saber si hay lugar en pasadia
- voy manana a pasadia y quiero sabaer si hay disponibilidad
- cupos pasadia
- disponibilidad pasadia
- hay disponibilidad para pasadia
- quiero saber si hay cupos de pasadia en lagosol
- quiero saber si hay lugar en pasadia
- voy manana a pasadia y quiero sabaer si hay disponibilidad
- cupos pasadia
- pago pasadia
- reserva pasadia
- quiero realizar una reserva para pasadia

## intent:aplazar_reserva
- se puede aplazar reserva para el proximo año
- se puede aplazar reserva para el proximo año?
- quiero aplazar mi reserva para el proximo año
- se puede posponer mi reserva para el proximo año?
- necesito aplzar mi reserva hasta el proximo año

## intent:coronavirus
- coronavirus
- covid19
- covid 19
- covid
- virus
- buenos dias, es que quisiera saber si por lo del covid-19, hay restriccion de ingreso al parque lago sol?
- por el tema de covid 19 hay alguna restriccion en lago sol?
- con el covid 19 lo puedo cancelar para otra fecha
- para consultar si compensar suspende por motivos del covid 19
- quisiera saber que disposicion a tomado compensar respecto a la pandemia del coronavirus para las personas que tenemos reserva hotelera
- como lo van a manejar debido al tema del coronavirus
- es que quisiera saber si por lo del coronavirus hay restriccion para entar en lagosol?
- coronavirus
- quisiera saber que probabilidad tengo de aplazar mi viaje teniendo en cuenta el suceso del coronavirus
- tengo una reserva para el 20 de marzo quiero saber si sigue en pie ya que estamos con lo del coronavirus
- pero afecta el tema del coronavirus ?
- el tema de coronavirus afecta las salidas ?
- estoy preguntando si las salidas se restringen .... por el tema del coronaviruz
- pero me puede informar si por los motivos que se estan presentando actualmente por el tema del coronavirus si en esa fecha no se pude viajar hay posibilidad de aplazar el viaje y por cuanto tiempo seria .
- hola buenas noches quisiera saber si lago sol estara en funcionamiento el dia de manana ya que esta todo esto acerca del coronavirus
- cornavirus
- buenos dias, es que quisiera saber si por lo del covid-19, hay restriccion de ingreso al parque lago sol?
- por el tema de covid 19 hay alguna restriccion en lago sol?
- con el covid 19 lo puedo cancelar para otra fecha
- para consultar si compensar suspende por motivos del covid 19
- quisiera saber que disposicion a tomado compensar respecto a la pandemia del coronavirus para las personas que tenemos reserva hotelera
- como lo van a manejar debido al tema del coronavirus
- es que quisiera saber si por lo del coronavirus hay restriccion para entar en lagosol?
- coronavirus
- quisiera saber que probabilidad tengo de aplazar mi viaje teniendo en cuenta el suceso del coronavirus
- tengo una reserva para el 20 de marzo quiero saber si sigue en pie ya que estamos con lo del coronavirus
- pero afecta el tema del coronavirus ?
- el tema de coronavirus afecta las salidas ?
- estoy preguntando si las salidas se restringen .... por el tema del coronaviruz
- pero me puede informar si por los motivos que se estan presentando actualmente por el tema del coronavirus si en esa fecha no se pude viajar hay posibilidad de aplazar el viaje y por cuanto tiempo seria .
- hola buenas noches quisiera saber si lago sol estara en funcionamiento el dia de manana ya que esta todo esto acerca del coronavirus

## intent:coronavirus_2
- tengo una reserva
- devolucion dinero covid
- reembolso de una reserva 
- quiero saber cual es el proceeso para aplazar
- quiero saber como cancelar reserva
- la reserva sigue vigente para la fecha establecida?
- quisiera preguntar por mi reserva
- tengo una reserva hecha seguira en pie?
- las reservas que se tiene ya  previstas siguen en pie?
- quiero saber si mi reserva aun esta activa
- que pasa con las reservas en este momendo con el coronavirus
- nesesito saber q pasa con la reserva q tengo en lagomar
- quiero la devolucion de dinero de una reserva
- me gustaria cancelar una reserva
- devolucion valor reserva
- devolucion
- quiero saber por la contingencia cuales son las medidas que han tomado
- por la emergencia sanitaria no podemos viajar
- ya hice la reserva le estoy explicando
- que debo hacer para reprogramarla
- necesito cambiar las fechas por lo del covid 1
- necesito cancelar una reserva en lagomar
- solicito cancelar una reserva del 12 al 15 de junio por lo que esta pasando en el pais
- yo tenia un reserva del 12 al 15 abril
- deseo cancelar
- no puedo dirigirme a ninguna oficina en este momento
- puedo cancelar mi reserva en lago sol?
- necesito cancelar una reserva de lagosol
- como puedo cancelar una reserva para el mes de abril
- que debo hacer para que me devuelvan en dinero en su totalidad?
- tengo una reserva en lagosol para mayo 12, como se reprograma de acuerdo a la situacion actual
- como puedo modificar mi reserva
- a quien acudir para cambiar reserva
- cambiar reserva
- pero con la situacion actual
- como reprogramo
- ¿como cancelo mi reserva?
- tenia una reserva para el 31 de marzo
- tengo una reserva para lagomar de 4 noches 5 dias del 1 al 5 de junio, por el coronavirus hay alguna modificacio
- tengo una reserva para el 8 de junio.
- como hago para hacer cambios a mi reserva
- cambio de fecha de reserva
- lo que pasa es que ya tengo paga unas vacaciones en lagomar para el dia 12 de abril, y me gustaria saber que medidas van a tomar frente a esta crisis del covid-1.
- necesito modificar una reserva
- quiero realizar un cambio a  mi reserva
- quiero solicitar una devolucion
- quiero cancelar mi reserva
- para cancelar un servicio
- compensar que ha resuelto al respecto porque ya se hizo el pago total
- actualmente tengo una reserva en lagomar, me gustaria saber si se realiza cancelacion de la misma le realizan algun descuento sobre lo que se pago
- quisiera saber sobre la cuarentena
- quiero informacion sobre mi reserva
- la devolucion de una reserva que tengo en lagosol
- pandemia
- quisiera saber el procedimiento para cancelar unos dias que tenia en lagomar
- tengo una reserva para lagomar para el dia 5 de mayo debido a lo que esta pasando  con el coronaviros me toca cacelar o que hago'
- quiero cancelar mi reserva
- que debo hacer para cancelar una reserva
- como hago para cancelar mi reserva
- tengo que cancelar mi reserva
- quiero realizar una cancelacion de reserva
- cancelacion de reservas
- cancelacion de reservas
- me indicas que debo hacer para que me devuelvan el dinero
- tema sanitario que estamos viviendo en este momento por el covid-1
- me devuelven la totalidad de dinero?
- requiero cancelar una reserva que hice para este mes en el hotel lagomar
- solicitud del reembolso
- tengo una reserva para junio y lo tengo que cancelar, porque era para toda mi familie que iba a venir desde europa y no van a poder viajar
- tengo ya una reserva para mayo
- en razon al covid1 y la cuarentena
- debido a la actual situacion del pais, se cancelara?
- cual es el tramite para solicitar la devolucion del dinero
- para el reembolso donde averiguo por favor
- agradezco la ayuda para que se nos reintegre el dinero
- solicitud de reembolso de un viaje a lagosol?
- hola me puedes ayudar informandome el estado de solicitud de una devolucion?
- hola necesito saber si se aplaza mi viaje a lagomar
- hola, a que correo puedo solicitar un reinegro de viaje a lagosol.?
- lagomar, reembolsos
- reembolsos
- le estan haciendo la devolucion del dinero
- se aplaza el viaje
- solicite un reembolso
- aplazar
- pandemia
- devolucion de pasadia
- devolucion del deposito
- devolucion del 100%
- necesito saber a donde puedo dirigir el formato de desembolso de reserva a lagosol
- se devuelve el dinero
- necesito una devolucion de dinero
- quisiera cancelar una reserva y me hagan la devolucion del dinero
- reembolso de reserva cancelada
- buen dia tengo una reserva para lagomar
- buenos dias, para pedir informacion de una reserva
- que pasaria con la reserva
- es que quiero solicitar la devolucion del dinero
- tengo una reserva en lagomar pero necesito cambiar las fechas
- quisiera me indiquen como cambiar las fechas de las reservas de lagomar
- lagomar, reembolsos
- buen dia, quisiera modificar la fecha de viaje que tengo programada para lagomar
- podemos cambiar las fechas de la reserva???
- modificacion
- quiero saber que debo hacer para solicitar la devolucion de una reserva
- como puedo hacer la modificacion
- que debo hacer para la devolucion
- quiero hacer devolucion
- necesito verificar si mi reserva esta vigente
- para la modificacion
- tengo una reserva pero por el coronavirus
- modificacion
- quiero realizar modificacion de fecha de reserva
- tengo una reserva en lagomar y deseo cancelar la reserva
- buenas tarde tenia una reserva para el 10 de mayo
- quiero saber si mi reserva queda congelada
- quiero saber que pasara con mi reserva
- tengo una reserva para el 10 de junio
- deseo saber el correo al que se radica un desembolso de reserva, gracias
- es que yo tenia una reserva para lagomar
- para reservas en lagosol estan devolviendo el dinero consignado?
- reembolso reserva
- hola quisiera saber a que correo debo enviar la solicitud de reembolso
- quisiera saber como hacer la peticio. para devolucion de un dinero
- quisiera saber a donde enviar la solicitud de reembolso de una reserva a lagosol
- quisiera saber como pedir un reembolso de una reserva a lagosol
- deseo saber el correo al que se radica un desembolso de reserva, gracias
- correo para enviar una solicitud de reembolso de hotel lagomar
- tengo unas pasadias proximos a vencer, que puedo hacer?

## intent:coronavirus_3
- a partir de que fecha se pueden haser resevas
- reservar con descuento
- lagosol ofertas reservas con descuento
- cuando puedo reservar
- reapertura
- apertura
- desde que mes hay otra vez hospedaje en lagomar y que promociones hay?
- compre pasadia, cuando puedo usarlo?
- cuando reabren lagomar??
- a partir de que fechas puedo reservar
- estan tomando reservas?

## intent:coronavirus_4
- los servicios de lagosol estan en normal funcionamiento?
- pasadia. esta prestando servicio normal?
- pasadia. esta prestando servicio normal?
- quisiera saber desde que fecha se reabrira el hotel lagomar
- quisiera saber si hay funcionamiento del centro vacacional?
- esta funcionanado lagomar
- esta funcionando lagosol
- los servicios se encuentran funcionando
- hasta cuando estara cerrado el hotel

## intent:hoteles_reapertura
- cuando se abriran los hoteles?
- cuando va a estar abierto lagomar?
- cuando va a estar abierto lagosol?
- cuando podre ir a lagomar
- cuando pode ir a lagosol

## intent:hoteles_medidashigiene
- cuales medidas tomaran los hoteles al momento de su apertura?
- que medidas de higiene se tomaran en los hoteles
- que medidas se tomaran para que funcionen los hoteles
- que medidas se tomaran en lagomar
- que medidas se tomaran en lagosol
- cuales medidas tomaran los hoteles al momento de su apertura?

## intent:hoteles_tarifafinaño
- ya se tienen las tarifas para fin de año?
- cuales son las tarifas para fin de año
- cuanto sale fin de año
- que tarifas hay para fin de año
- ya se tienen las tarifas para fin de año?

